
### <div style="color: #26B260">**11. Les formulaires.**</div>
[Retour au sommaire](1-Sommaire.md)

Par défaut, Bootstrap applique le style display: block à la majorité des éléments des formulaires.<br>

<span style="color: yellow">*.form-control*</span>, permet de styliser et d'afficher l'élément sur toute la largeur du formulaire, appliqué à la balise (input).

<span style="color: yellow">*.form-group*</span>, groupe un label et un champ de formulaire.
````html
    <div class="form-group">
          <label>Element de formulaire</label>
          <input type="text" class="form-control" id="element" placeholder="Mon placeholder">
    </div>
````
![form.png](form.png)

<span style="color: yellow">*.form-control-lg*</span>, gérer le dimensionnement et la hauteur des champs.<br>
<span style="color: yellow">*.form-control-md*</span>, gérer le dimensionnement et la hauteur des champs, valeur par défaut.<br>
<span style="color: yellow">*.form-control-sm*</span>, gérer le dimensionnement et la hauteur des champs.<br>
![form-size.png](form-size.png)
````html
    <div class="form-group">
        <label for="username">.form-control-lg</label>
        <input type="text" class="form-control form-control-lg" id="username">
        <label for="password">.form-control-sm</label>
        <input type="password" class="form-control form-control-sm" id="password">
    </div>
````

<span style="color: yellow">*.form-check*</span>, les champs de type radio ou checkbox d'un formulaire sont par défaut affichés les uns en dessous des autres.
````html
    <!-- form-check -->
    <div class="form-check">
        <input class="form-check-input" type="checkbox" value="" id="check">
        <label class="form-check-label" for="check">
            une première checkbox
        </label>
    </div>
    <div class="form-check">
        <input class="form-check-input" type="checkbox" value="" id="check">
        <label class="form-check-label" for="check">
            une seconde checkbox
        </label>
    </div>      
````
![checkbox.png](checkbox.png)
<span style="color: yellow">*.form-check-inline*</span>, les champs de type radio ou checkbox d'un formulaire seront afficher en ligne.
````html
    <!-- form-check-inline-->
    <div class="form-check-inline">
        <input class="form-check-input" type="checkbox" value="" id="check">
        <label class="form-check-label" for="check">
            une première checkbox inline
        </label>
    </div>
    <div class="form-check-inline">
        <input class="form-check-input" type="checkbox" value="" id="check">
        <label class="form-check-label" for="check">
            une seconde checkbox inline
        </label>
    </div>
````
![checkbox-inline.png](checkbox-inline.png)

